英國首相府捕鼠大臣將留任 續任「英國第一貓」

blob:
英國首相府養的貓「捕鼠大臣」拉里，在首相文翠珊離任後預料會留任，繼續擔任「英國第一貓」。拉里早前在美國總統特朗普到訪時，曾引起一段小風波。

英國首相文翠珊星期五正式辭任保守黨黨魁，並搬出唐寧街首相府；而首相府另一位住客、「捕鼠大臣」拉里，預料將繼續留任。

拉里原本是收容中心的流浪貓，2011年被招募，出任「捕鼠大臣」一職。根據首相府官方網站，拉里的職責包括接待客人、安全檢查以及測試古董傢俬的睡眠品質。

至於消除鼠患方面，官網「引述」拉里表示，仍處於「戰術規劃階段」。

拉里上任以來，接待過不少知名人士，包括2016年訪英的時任美國總統奧巴馬，以及剛剛結束英國國事訪問的美國總統特朗普。

訪問行程第二天，特朗普到首相府與文翠珊會談時，曾發生小插曲。拉里當天走入特朗普座駕「野獸」的車底，令這輛防彈防爆、價值150萬美元的高科技專車，一度無法開走。直到拉里離開車底後，「野獸」才開動引擎駛走。

「捕鼠大臣」一職可以追溯到十六世紀英王亨利八世，首相府上一任「捕鼠大臣」是1997年卸任的漢弗萊，牠在2006年去世。

除了首相府、英國外交部和財政部亦設有「捕鼠大臣」。據報2016年，拉里曾與外交部的帕默斯頓打架。帕默斯頓在2017年曾試圖進入首相府，但被門衛趕走。

外交部想逼宮

測試古董傢俬睡眠品質，諗落都好正好舒服

至於消除鼠患方面，官網「引述」拉里表示，仍處於「戰術規劃階段」。

咁姐係有無捉過老鼠？

好cute

姐係無囉

Never

從來都唔做野的大臣